怎樣叫兔仔回到籠裡？不要抱！

兔子是被捕獵的動物(prey animal), 在大自然內是每個捕獵者(predatory animals)的目標，沒有自然本能去攻擊他人。牠們是脆弱的動物，很容易受驚。因此，兔子不喜歡被抱來抱去。當牠逃跑的時候，你還去追住抱，會令兔子和主人的信任更差。最好的方法去叫牠入籠是每晚(比如：22:00）搖零食樽或pellet 樽幾下，再引牠進入籠吃。幾天後，兔子就會記得零食樽的聲音知道是時候回到籠吃。習慣後，牠會自動22:00左右提主人你是時候回到籠裡吃東西。

以下video 有教：

更多關於兔子的身體語言(開心、憂愁、憤怒、驚慌)：